%@Titre: Groupement 2 -- 2001
\begin{myenumerate}
\item Déterminer le PGCD des nombres 108 et 135.
\item Marc a 108 billes rouges et 135 billes noires.
\par Il veut faire des paquets de sorte que :
\begin{itemize}
\item tous les paquets contiennent le même nombre de billes rouges,
\item tous les paquets contiennent le même nombre de billes noires,
\item toutes les billes rouges et toutes les billes noires soient
  utilisées.
\end{itemize}
\begin{enumerate}
\item Quel nombre maximal de paquets pourra-t-il réaliser ?
\item Combien y aura-t-il alors de billes rouges et de billes noires
  dans chaque paquet ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}